quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для возведения в степень?',
        'options': ['^', '*', '**', 'pow'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой метод добавляет элемент в конец списка?',
        'options': ['append()', 'insert()', 'add()', 'push()'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой символ используется для однострочных комментариев в Python?',
        'options': ['//', '#', '--', '/*'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой из этих типов данных является изменяемым?',
        'options': ['str', 'tuple', 'list', 'int'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой метод используется для удаления элемента из списка по значению?',
        'options': ['remove()', 'delete()', 'pop()', 'clear()'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой модуль в Python используется для работы с регулярными выражениями?',
        'options': ['re', 'regex', 'pyregex', 'string'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой метод используется для получения длины списка?',
        'options': ['length()', 'size()', 'len()', 'count()'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой из этих операторов используется для целочисленного деления?',
        'options': ['/', '//', '%', '**'],
        'correct_option': 1
    }
]